[
  {
    "question": "¿Cómo se denomina el lenguaje de marcas de hipertexto?",
    "b": "PHP",
    "c": "CSS",
    "a": "HTML",
    "d": "Javascript",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "¿Cuál de estas etiquetas permite hacer saltos de línea?",
    "a": "<br>",
    "b": "<table>",
    "c": "<body>",
    "d": "<font size>",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "HTML se conoce como el lenguaje de marcación porque los autores insertan instrucciones especiales llamadas _____ HTML, que especifican cómo debe aparecer un documento cuando se despliega en la pantalla de un ordenador o se imprime",
    "a": "echo",
    "b": "URL",
    "c": "etiquetas",
    "d": "mandatos",
    "correct": "c"
  },
  {
    "question": "¿Qué está mal en esta regla de estilo?: .cuadro { border: 1px blue dotted padding: 10px 5px; }",
    "a": "Falta un ';' (punto y coma) al final de la declaración del estilo 'border'",
    "b": "Falta una ',' (coma) entre los dos valores de la propiedad padding (10px 5px)",
    "c": "No se puede poner un '.' (punto) al inicio de una declaración (antes de la palabra 'cuadro)'",
    "d": "En lugar de ':' se tiene que utilizar '\"' ",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "La etiqueta HTML <img src> se utiliza para hacer referencia a una ____ que aparecerá en la página web",
    "a": "Lista",
    "b": "Tabla",
    "c": "Imagen",
    "d": "Foto",
    "correct": "c"
  },
  {
    "question": "Es un protocolo que funciona en conjunto con TCP/IP para llevar recursos web al escritorio",
    "a": "HTTP",
    "b": "Navegador",
    "c": "www",
    "d": "Buscador",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "¿Cómo se incluye un comentario nuestro en una página HTML para que no se interprete por el navegador?",
    "a": "Con 3 asteriscos al principio y final del comentario. Ej: ***comentario sobre el código***",
    "b": "Con 3 barras al principio y final del comentario. Ej: ///comentario sobre el código///",
    "c": "Con la etiqueta de apertura ' al principio y final del comentario. Ej: <!--comentario sobre el código-->",
    "d": "Con 2 barras al principio del comentaria Ej; //comentario sobre el código",
    "correct": "c"
  },
  {
    "question": "¿Por qué es conveniente incluir la declaración de DOCTYPE en la página HTML?",
    "a": "Para evitar que el navegador entre en 'Quirk Mode' y la interprete/muestre mal",
    "b": "Para indicar si se ha utilizado o no Flash",
    "c": "Si no se incluye el navegador no puede renderizar (mostrar) la página",
    "d": "Para cargar los estilos",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "¿Cuál crees que es la mejor manera de aplicar estilos a una página web?",
    "a": "Incluir los estilos en las etiquetas HTML para que se carguen y ejecuten antes",
    "b": "Incluirlos en un fichero externo vinculado a ese fichero HTML",
    "c": "Incluirlos en la sección cabecera ('head') para agruparlos en unmismo sitio en la misma página",
    "d": "Incluirlos al final del body",
    "correct": "b"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el lenguaje estándar específico para aplicar estilos de presentación a nuestras páginas web?",
    "a": "CSS",
    "b": "Javascript",
    "c": "Flash",
    "d": "HTML",
    "correct": "a"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es la etiqueta que se utiliza para poner el texto en cursiva?",
    "a": "<font>",
    "b": "<p>",
    "c": "<i>",
    "d": "<m>",
    "correct": "c"
  }
]
